\section*{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{}
\begin{thebibliography}{}
	
	\bibitem{yandex}
	Яндекс.Календарь [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://calendar.yandex.ru/}, свободный (дата обращения: 25.03.2023).
	
	\bibitem{outlook}
	Календарь Outlook [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://outlook.live.com/calendar/0/}, свободный (дата обращения: 25.03.2023).
	
	\bibitem{google}
	Календарь Google [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://calendar.google.com/}, свободный (дата обращения: 25.03.2023).
	
	\bibitem{OLAP}
	OLAP [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://www.ibm.com/topics/olap}, свободный (дата обращения: 27.03.2023).

    \bibitem{OLAP}
	OLTP [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://www.ibm.com/topics/oltp}, свободный (дата обращения: 27.03.2023).
    
    \bibitem{bd-1}
    Роб, П., Коронелл, К. Базы данных: концепции, технологии, применение. - БХВ-Петербург: Вильямс, 2004. - 15 с.
    
    \bibitem{db_sql}
    What is a Relational Database (RDBMS)? [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://www.oracle.com/database/what-is-a-relational-database/}, свободный (дата обращения: 27.03.2023).

    \bibitem{db_nosql}
    Нереляционные данные и базы данных NoSQL [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://docs.microsoft.com/ru-ru/azure/architecture/data-guide/big-data/non-relational-data}, свободный (дата обращения: 27.03.2023).
    
    \bibitem{graphql-spec}
    GraphQL Specification [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://spec.graphql.org/October2021/}, свободный (дата обращения: 17.04.2023).
    
    \bibitem{postgres}
    PostgreSQL [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://www.postgresql.org/docs/}, свободный (дата обращения: 17.04.2023).
    
    \bibitem{postgres-github}
    Исходный код PostgreSQL [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://github.com/postgres/postgres}, свободный (дата обращения: 20.05.2023).
    
    \bibitem{elastic}
    ElasticSearch [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://www.elastic.co/guide/en/elasticsearch/reference/current/elasticsearch-intro.html}, свободный (дата обращения: 20.05.2023).
    
    \bibitem{ent}
    Библиотека .ent [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://entgo.io/}, свободный (дата обращения: 20.05.2023).

    \bibitem{pq}
	Библиотека pq [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://pkg.go.dev/github.com/lib/pq}, свободный (дата обращения: 20.05.2023).

    \bibitem{gqlgen}
	Библиотека gqlgen [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://gqlgen.com/}, свободный (дата обращения: 20.05.2023).
	
    \bibitem{fx}
	Библиотека fx [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://uber-go.github.io/fx/}, свободный (дата обращения: 20.05.2023).
	
	\bibitem{sandbox}
	GraphQL Sandbox [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://www.apollographql.com/docs/graphos/explorer/sandbox/}, свободный (дата обращения: 20.05.2023).
	
	\bibitem{http}
	Протокол HTTP [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTTP/Overview}, свободный (дата обращения: 20.05.2023).


\end{thebibliography}
\endgroup

\pagebreak